{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est la principale ressource dans la série 'Age of Empires'?",
            "TrueAnswer": "Nourriture",
            "FalseAnswer": [
              "Or",
              "Bois",
              "Pierre"
            ],
            "Explanation": "La nourriture est cruciale pour l'entraînement et le maintien des unités, ainsi que pour progresser à travers les âges dans le jeu. Rassembler et gérer la nourriture est essentiel pour le succès."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces jeux est un jeu de stratégie en temps réel ?",
            "TrueAnswer": "StarCraft",
            "FalseAnswer": [
              "Civilization",
              "XCOM",
              "Total War"
            ],
            "Explanation": "StarCraft est un jeu de stratégie en temps réel populaire développé par Blizzard Entertainment, connu pour ses matchs multijoueurs intenses et sa profondeur stratégique."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Civilization VI', qui est le dirigeant de la civilisation égyptienne ?",
            "TrueAnswer": "Cléopâtre",
            "FalseAnswer": [
              "Alexandre",
              "Gengis Khan",
              "Roosevelt"
            ],
            "Explanation": "Cléopâtre dirige l'Égypte dans Civilization VI et apporte des capacités et des unités uniques qui reflètent la puissance historique de l'Égypte en science et en culture."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu présente le monde d'Azeroth et les factions Alliance et Horde ?",
            "TrueAnswer": "World of Warcraft",
            "FalseAnswer": [
              "Dota 2",
              "League of Legends",
              "Final Fantasy XIV"
            ],
            "Explanation": "World of Warcraft est un jeu de rôle en ligne massivement multijoueur (MMORPG) connu pour son monde immersif et ses conflits épiques basés sur les factions."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans 'Total War: Three Kingdoms' ?",
            "TrueAnswer": "Unifier la Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Conquérir l'Europe",
              "Vaincre un dragon",
              "Coloniser l'Amérique"
            ],
            "Explanation": "Dans Total War: Three Kingdoms, les joueurs endossent le rôle de seigneurs de guerre de la Chine ancienne et cherchent à unifier le pays fracturé sous leur bannière par des moyens militaires et diplomatiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeux inclut les titres 'Warhammer 40,000: Dawn of War' et 'Dawn of War II' ?",
            "TrueAnswer": "Dawn of War",
            "FalseAnswer": [
              "Total War",
              "Age of Empires",
              "Command & Conquer"
            ],
            "Explanation": "Dawn of War est une série de stratégie en temps réel populaire se déroulant dans l'univers sombre de Warhammer 40,000, connue pour ses batailles tactiques intenses et ses factions diverses."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la devise principale dans 'Command & Conquer: Red Alert 2' ?",
            "TrueAnswer": "Crédits",
            "FalseAnswer": [
              "Minéraux",
              "Gemmes",
              "Mana"
            ],
            "Explanation": "Les crédits sont la principale ressource dans Command & Conquer: Red Alert 2, utilisés pour construire des structures, entraîner des unités et déployer des technologies puissantes dans le contexte de guerre de l'histoire alternative."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu permet aux joueurs de diriger une civilisation de l'Antiquité à l'ère spatiale ?",
            "TrueAnswer": "Sid Meier's Civilization",
            "FalseAnswer": [
              "Age of Empires",
              "Stronghold",
              "Stellaris"
            ],
            "Explanation": "La série Sid Meier's Civilization est renommée pour sa profondeur et sa complexité, les joueurs guidant leur civilisation choisie à travers les âges, équilibrant les entreprises militaires, culturelles, scientifiques et diplomatiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la ressource principale utilisée pour les avancées technologiques dans 'Stellaris' ?",
            "TrueAnswer": "Points de recherche",
            "FalseAnswer": [
              "Énergie",
              "Crédits",
              "Minéraux"
            ],
            "Explanation": "Les points de recherche sont cruciaux pour débloquer de nouvelles technologies et des avancées dans Stellaris, permettant aux joueurs d'améliorer les capacités de leur empire et de s'étendre parmi les étoiles."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu demande aux joueurs de gérer un réseau de transport et de logistique ?",
            "TrueAnswer": "Transport Fever",
            "FalseAnswer": [
              "Tropico",
              "Anno",
              "Frostpunk"
            ],
            "Explanation": "Transport Fever met au défi les joueurs de construire et gérer des réseaux de transport à travers différentes époques, cherchant à optimiser l'efficacité et la connectivité pour le succès économique."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal dans 'XCOM 2' ?",
            "TrueAnswer": "Les Anciens",
            "FalseAnswer": [
              "Les Moissonneurs",
              "Les Élus",
              "L'Avent"
            ],
            "Explanation": "Les Anciens sont d'anciens dirigeants extraterrestres responsables de la subjugation de la Terre dans XCOM 2, donnant le ton et imposant un défi redoutable au joueur."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu présente un système de combat unique de type 'pierre-papier-ciseaux' pour les unités ?",
            "TrueAnswer": "Tooth and Tail",
            "FalseAnswer": [
              "Battlefleet Gothic: Armada",
              "Sudden Strike 4",
              "Ashes of the Singularity"
            ],
            "Explanation": "Tooth and Tail simplifie le combat de jeu de stratégie avec un schéma de contrôle 'distillé' et un système à un bouton pour donner des ordres aux unités, mettant l'accent sur la prise de décisions rapides et les tactiques."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Europa Universalis IV', quel est le principal axe du gameplay ?",
            "TrueAnswer": "Stratégie globale",
            "FalseAnswer": [
              "Construction d'empire",
              "Combat tactique",
              "Gestion de ville"
            ],
            "Explanation": "Europa Universalis IV met l'accent sur la stratégie globale, englobant la diplomatie, le commerce, l'exploration et la guerre dans le contexte d'événements historiques et mondiaux."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu est renommé pour ses mécaniques élaborées de construction et de gestion de ville ?",
            "TrueAnswer": "Anno 1800",
            "FalseAnswer": [
              "Age of Mythology",
              "Rise of Nations",
              "Banished"
            ],
            "Explanation": "Anno 1800 se distingue par son souci du détail dans la construction de ville, offrant aux joueurs le défi de gérer des chaînes de production complexes et de satisfaire les besoins d'une population en évolution."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans 'RimWorld' ?",
            "TrueAnswer": "Survie",
            "FalseAnswer": [
              "Conquête",
              "Diplomatie",
              "Exploration"
            ],
            "Explanation": "RimWorld se concentre sur les dures réalités de la survie dans une frontière lointaine, où les joueurs doivent gérer une colonie et ses habitants pour surmonter les menaces externes et les défis internes."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu permet aux joueurs de commander des chars, des avions et de l'infanterie dans des batailles stratégiques ?",
            "TrueAnswer": "Company of Heroes",
            "FalseAnswer": [
              "Men of War",
              "Steel Division",
              "Wargame"
            ],
            "Explanation": "Company of Heroes est une série de stratégie en temps réel acclamée, connue pour sa représentation intense et immersive des batailles de la Seconde Guerre mondiale, mettant en avant les tactiques d'infanterie et la guerre combinée."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal axe du gameplay de 'Homeworld' ?",
            "TrueAnswer": "Combat spatial",
            "FalseAnswer": [
              "Construction de ville",
              "Diplomatie",
              "Aventure fantastique"
            ],
            "Explanation": "Homeworld se concentre principalement sur le commandement de flottes dans des batailles spatiales épiques, offrant un environnement 3D unique et mettant l'accent sur le positionnement stratégique et la gestion des ressources."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Kingdom Rush', de quel type de jeu s'agit-il ?",
            "TrueAnswer": "Tower Defense",
            "FalseAnswer": [
              "Jeu de rôle",
              "Tir à la première personne",
              "Aventure"
            ],
            "Explanation": "Kingdom Rush est une série de tower defense populaire où les joueurs déploient stratégiquement des tours et des capacités spéciales pour repousser des vagues d'ennemis à travers divers stages au thème fantastique."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu introduit le concept de 'téléportation' des unités pour augmenter les manœuvres tactiques ?",
            "TrueAnswer": "Sins of a Solar Empire",
            "FalseAnswer": [
              "Age of Wonders",
              "Endless Legend",
              "Civilization: Beyond Earth"
            ],
            "Explanation": "Sins of a Solar Empire innove avec la capacité de 'téléportation', permettant aux joueurs de manipuler le positionnement spatial et de lancer des attaques surprises dans l'immensité de l'espace."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu se concentre sur la construction et la gestion d'un monastère médiéval ?",
            "TrueAnswer": "Foundation",
            "FalseAnswer": [
              "Stronghold Crusader",
              "Banished",
              "Tropico 6"
            ],
            "Explanation": "Foundation met les joueurs au défi de construire et d'agrandir un monastère médiéval tout en équilibrant les besoins du clergé, des travailleurs et des villageois dans un environnement dynamique et visuellement captivant."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}